想買Asus notebook,但唔知邊部好啲

我個人睇中以下兩部機：
1.ROG Strix Scar III G731GV
2.TUF gaming a15 fa506IV

呢兩部嘅spec都差唔多，只係一部用i7-9750H,一部用AMD ryzen 7,睇過啲比較網好似都差唔多，而且價錢相近，所以心大心細，希望各位Ching幫手建議一下。

另外想問下顯卡係唔係唔一定揀RTX 2060,個光渲好似只係令畫面靚啲

（利申：對硬件唔太熟，請見諒）

顯

你